# Hilf dem Henker
### Dauer: 240 Min (60 XP)

## Beschreibung
Im Folgenden betrachten wir das Spiel [Galgenmännchen](https://de.wikipedia.org/wiki/Galgenm%C3%A4nnchen).
In unserem Fall kann das Männchen aus beliebig vielen Strichen bestehen. Raten ist nur mit den 26 Buchstaben des lateinischen Alphabets erlaubt.

## Aufgabe 1
### Dauer: ca. 30 min

Schreiben Sie ein Programm, das prüft, ob ein Spiel für ein gegebenes Wort und eine gegebene Anzahl von Strichen überhaupt verloren werden kann.

Erstellen Sie dazu in Java eine Klasse `Hangman` im package `hilfdemhenker` mit einem Konstruktor, der das zu erratene Wort und die maximale Anzahl an Strichen übergeben bekommt.
Der Konstruktor sollte wie folgt aussehen:

```java
Hangman(String wordToGuess, int maxLines) { ... }
```

Implementieren Sie außerdem mindestens folgende Methoden:

```java
String getWord();
boolean 
();
```

Hierbei ist die Methode `getWord()` ein Getter für die entsprechende Instanzvariablen. Die Methode `isPossibleToLose()` soll `true` zurückgeben, wenn ein Spiel verloren werden kann.

#### Beispiel:
* Zu erratenes Wort: "algomantik"
* Maximale Anzahl an Strichen: 10

Antwort: Dieses Spiel kann verloren werden.

#### Tipp
Suchen Sie zunächst Beispiele, bei denen ein Spiel nicht verloren werden kann, formulieren Sie dazu eine Regel und versuchen Sie danach, diese in Java umzusetzen.

#### Anmerkungen:
* Achten Sie auf passende Datentypen, sofern diese nicht schon angegeben sind.
* Alle Instanzvariablen sollten auf `private` gesetzt werden.
* Wir nehmen an, dass das Wort nicht leer ist.
* Der Anfangsbuchstabe des gesuchten Wortes ist in unserer Variante nicht bekannt.
* Wir gehen davon aus, dass ein Buchstabe nicht doppelt geraten wird.
* Das Wort gilt erst als erraten, wenn alle Buchstaben erraten wurden.

## Aufgabe 2
### Dauer: ca. 20-30 min

Bestimmen Sie, ob bei zufälligem Raten von Buchstaben das Spiel gewonnen wird.

Erweitern Sie dazu die in Aufgabe 1 erstellte Klasse `Hangman` um folgende Methoden:

```java
int getLineCount();
char playRandomly();
boolean isWin();
```

Hierbei ist die Methode `getLineCount()` ein Getter, der die Anzahl der aktuellen Striche zurückgibt. Die Methode `playRandomly()` liefert bei jedem Aufruf einen Buchstaben, der zufällig aus dem Alphabet ausgewählt wird.
Zudem soll sie den internen Zustand der Klasse so verändern, dass mit der Methode `isWin()` dann überprüft werden kann, ob das Spiel gewonnen wurde oder nicht.

#### Anmerkungen:
* Buchstaben dürfen jetzt auch doppelt genannt werden.
* Es wird kein Unterschied zwischen Groß- und Kleinbuchstaben gemacht.
* Achten Sie darauf, dass das Striche-Limit nicht überschritten wird.

## Aufgabe 3
### Dauer: ca. 15 min

Bestimmen Sie, ob bei strategischem Raten nach Buchstabenhäufigkeit das Spiel gewonnen wird. Sie können sich dabei die Tabelle auf der folgenden Seite zur Hilfe nehmen: [Tabelle Buchstabenhäufigkeit](https://de.wikipedia.org/wiki/Buchstabenh%C3%A4ufigkeit).

Ergänzen Sie die in Aufgabe 2 erweiterte Klasse `Hangman` um folgende Methoden:
```java  
char playStrategically();
```

Die Methode `playStrategically()` funktioniert entsprechend wie `playRandomly()`, nur dass Buchstaben strategisch geraten werden.

#### Bemerkung
`isWin()` sollte ein richtiges Ergebnis liefern, egal ob zufällig oder strategisch gespielt wird.

## Aufgabe 4
### Dauer: ca. 15 min

Erläutern Sie kurz, welche die schwierigsten Wörter für die in Aufgabe 2 (zufällig) und in Aufgabe 3 (nach Buchstabenhäufigkeit) genannten Strategien sind.
